\chapter{Courbe Latex}


	\section{Formule de maths}
	
	\begin{exo} 
		Soit la formule suivantes :
		\[\int_{-1}^1f(x)dx=A_0f(\frac{1}{2})+A_1f(0)+A_2f(\frac{1}{3})+E(f)\]
		Calculer $A_0,A_1,A_2$ pour que cette formule de quadrature soit exacte sur l'espace des polynômes le plus possible.
	\end{exo}
	\begin{exo}
		soit:
		\[\int_{-1}^1f(s)ds=f(-1)+f(1)+\frac{1}{3}(f'(-1)-f'(1)) \]
		En déduire la méthode d'intégration numérique élémentaire
	\end{exo}
	\begin{exo}
		Sachant que tout cercle dans le plan est d'équation $x^2 + y^2 + ax + by + c = 0$ pour $a, b, c \in\mathbb{R} $, Trouver l'équation
		du cercle qui passe par les points $(-4,5)$, $(-2,7)$ et $(4,-3)$.	
	\end{exo}
	\begin{exo}
		Resoudre le système $\systeme{x + 2y = 6, 2x - y = 1}$ puis tracer les droites $x + 2y = 6$ et $2x - y = 1$ dans le plan. Constat?	
	\end{exo}
	\begin{exo}
		Sous quelles conditions sur les termes constants est-ce que les système suivants admettent une solution ? Quelles sont les solutions alors ?
		\[ (a) = \systeme{x + y + 2z = b_1, x + z = b_2, 2x + y + 3z = b_3} \] 
		
		\[ (b) = \systeme{x + 2y + 3z = b_1, 2x + 5y + 3z = b_2, x + 8z = b_3} \]	
	\end{exo}
	\begin{exo}
		Supposons q'une matrice $N \in\mathbb{R}^{m \times n}$ contient les notes $($sur 20, disons$)$ de $m$ étudiants à $n$ examens. 
		\begin{itemize}
			\item Quel calcul matriciel produit la note de l'étudiant $i$ à l'examen $j$?
			\item La moyenne de l'étudiant $i$ pour les examens?
			\item La moyenne de classe $j$?
			\item La moyenne de la classe pour l'ensemble des examens? 
		\end{itemize}
	\end{exo}
	
	\subsection{Matrices} % section
	
	\begin{exo}\label{fond-forme} % exercice3
		Soit la matrices suivante:\\
		
		$A = 
		\begin{pmatrix}
			1 & 3 & 6 & 1 \\          
			0 & 2 & 9 & 4 \\
			1 & 8 & 1 & 2 \\
			0 & 3 & 0 & 1
		\end{pmatrix}$\\
		
		Calculer la somme, soustraction, multiplication de cette matrice $(A)$.
		\begin{description}
			\item[Rappels:] Pour vous aidez à calculer la matrice $(A)$ 
			\begin{itemize}
				\item Somme : $ A + A $
				\item Soustraction : $ A - A $
				\item Multiplication : $A \times A$
			\end{itemize}
			\item[Proposition:] Pour toutes matrices inversible $A, B \in\mathbb{R}^{n \times n}$ et tout scalaire inversible $\alpha \in \mathbb{R}$,
			\begin{enumerate}
				\item $\alpha A$ est inversible, et $(\alpha A)^{-1} = \alpha^{-1} A^{-1}$,
				\item $A B$ est inversible, et $(A B)^{-1} = B^{-1} A^{-1}$,
				\item $A^t$ est inversible, et $(A^t)^{-1} = (A^1)^{t}$.
			\end{enumerate} 
		\end{description}
		Attention: une somme $(\sum)$ de matrices inversibles n'est pas nécessairement inversible !
	\end{exo}
	
	
	\section{Le Graphe}% section
	\begin{expl}[Graphique 2D avec Tikz sur \LaTeX{}.]
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=1.3, font=\large]
				\begin{axis}[
					axis x line = middle,
					axis y line = middle,
					domain = -5:5,
					restrict y to domain = -5:5,
					xmin = -5,  xmax = 5,
					ymin = -5,  ymax = 5,
					x = 1cm,
					y = 1cm,
					grid = both,
					xtick = {-5,...,5},
					ytick = {-5,...,5},
					xlabel = $x$,
					ylabel = $y$,
					every axis x label/.style = {at = {(ticklabel* cs:1)}, anchor = west,},
					every axis y label/.style = {at = {(ticklabel* cs:1)}, anchor = south,},	
					]
					\addplot[blue, smooth] ({x^2},{sin(100*x/pi)});
					\addplot[smooth, red, domain = -2*pi:2*pi, variable = \t] ({t}, {t*sin(190/pi*t)^2});
				\end{axis}
				
			\end{tikzpicture}
			\label{graphe-2D}
		\end{center}
	\end{expl}
	
	\newpage
	
	%graphe 3D sur latex avec Tickz
	\begin{expl}[Graphique 3D avec tikz sur \LaTeX{}]. 
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=1.8, font=\large]
				\begin{axis}[
					axis x line = middle,
					axis y line = middle,
					axis z line = middle,
					colormap/jet,
					samples = 60,
					view = {140}{80},
					domain = -5:5,
					y domain = -3:3,
					restrict z to domain = 0:60,
					xlabel = {$x$},
					ylabel = {$y$},
					zlabel = {$z$},
					xtick = {-3,...,3},
					ytick = {-3,...,3},
					ztick = {0,5,...,50},
					every axis x label/.style = {at = {(ticklabel* cs:1)}, anchor = west,},
					every axis y label/.style = {at = {(ticklabel* cs:1)}, anchor = south,},
					every axis z label/.style = {at = {(ticklabel* cs:1)}, anchor = west,}	
					]
					\addplot3[mesh] {y^2+x^2};				
				\end{axis}
					
			\end{tikzpicture}
		
	%	\caption{Graphique 3D}
			\label{figure}
		\end{center}
	
	\end{expl}
%	\begin{expl}[Graphique sur un fichier .dat pris dans le cours]
%			\begin{tikzpicture}[scale=1.8, font=\large]
%			\begin{axis}
%				\addplot3[surf] table {3d.dat};
%			\end{axis}
%		\end{tikzpicture}
%	\end{expl}
	

	
